[621反思]各位發夢香港621贏到既請入黎

知道大家都集氣等死線今日五點，如政府唔回應四大訴求：

- 撤回逃犯條例修訂
- 釋放被捕義士
- 撤銷612暴動定性
- 追究警察濫用暴力

就會係聽日21號朝早七點各自行動升級，逼政府正面回應及作出行動。

但琴晚發夢夢見金鐘得返小貓幾隻，對聽日會出黎既人數仍然有憂慮，亦引申出對21號行動既反思同bug，希望拎出黎討論下。

先不說民陣推71遊行，部分人滿足於616既二百萬人遊行，621行動係自發性，政府而家擺出低姿態，由616當日開始採取溫和政策不設警方防線，又宣佈明日大嶼及國歌二讀將押後至下個立法年度，擺明就係想香港人丟淡612既策略，配合埋616當日既歡樂氣氛，有一部份人可能都會袋住先正常返工生活。

所以我地點都要預定621未必有足夠既群眾人數去支援義士行動升級。
（當然希望有咁多傳媒coverage到時都會有接近之前既人數啦）

假設21號會出黎既人數少，係咪都會升級行動？如意思係狗不動，我不動，最終既行動會係點？同佢地鬥企？
如警方保持溫和策略，不設防線又絕不出手，升級行動會否失民意？
假設21號會出黎既人數比之前人數相若或更多，係咪都係狗不動，我不動？有冇一個終極行動？

再說明日大嶼已押後，聽日日頭行動理由不充分，夜晚立法會更收曬工，
鑑於之前發夢都係邊退邊守，冇一個最後行動既定案，又唔知真係會行動既義士有幾多，外圍既形勢已經對我地不利下，小弟覺得有組織既行動都幾重要，唔係就變鳩做同令勇武失民意。

講完手段，到目的。唔係鼓吹勝利氣氛（由一開始103萬人上街都冇理過你就知一直都輸緊），但理性啲睇，777應該唔會係今個立法年度再推逃犯條例，亦係溫水煮蛙既策略黎，試完水溫先日後再部署點繞道通過。

咁眼前最重要既係，放人、平反暴動同濫用警力。雖然列左四項訴求，但實際想得到既成果一直都好似唔夠清晰，要求政府立刻放人？不檢舉？暴動其實只係字眼，而777同盧偉聰都只係不斷推波同兜圈，最緊要係被捕義士不能以參與暴動罪名被檢控。追究警察濫用暴力其實要直接動搖投訴機制或監警會先有可能達到。

唔係消極主義，本身十分認同支持此四項訴求，亦銘記於心離世烈士既遺願，
但現實啲去諗，政治活動終歸政治，要考慮成本同收益，即是話，係政府讓最大步既情況下，今次反逃犯條例行動究竟可以爭取到幾多實質成果？

行動固然重要，但如果一直拖落去，人力消耗，民意消耗，方向散亂，最終今次運動都係會不了了之，所以大家要諗定，去到邊個位要收手，然後趁有籌碼時攞走最多既成效，而邊啲成效係重要又可取。

小弟愚見，其實好多群眾都係因為612既警方暴力同烈士犧牲後出去，如不想行動無疾而終，教育及宣傳戰應由警方使用過分武力著手，即時開展，如現正搞緊既社區放映，不斷回帶當日荒謬情形，亦預防香港人太快淡忘，覺得社會如常安穩的虛構感覺。

後話：
再睇長遠啲，香港已俾人揸住碌jer太耐，只係今次又剛好有個時機揭起一直存在既殘酷事實，就連外資都因為而家中共既全面干預而考慮緊徹資，可以點樣令香港有籌碼唔俾中共對香港任意妄為既意識十分重要，亦係需要散播既長期抗爭意識－我地冇勝利過，係而家呢個俾中共掌控既極權港府下，我地極力抗爭都只係得到呢個政府拖延既安慰劑，我地要得到成效但係係得到真正自由前絕不妥協，每次抗爭都不是勝利，只係龜速地還原應有面貌。

出面個個都講緊類似問題
冇人討論？

推 難得好post

[621]人數與行動的關係

推，的確要部署定萬一621失敗嘅反續行動

[拋磚引玉] 6.21 不合作/超合作行動 癱瘓政府 分化內部

不合作運動係諗得過，但要一般民眾去做，而家先做宣傳會唔會太遲？
如果得返好似巴打講幾千人，再拖落去係咪得返消耗？
如失敗，我覺得不斷做返左膠野教育同散播最緊要，
針對警力過大，回帶狗狗濫用暴力，keep住民憤，亦藉此維持社會並不安寧既事實，繼而質疑政權既合法性。
最緊要
要散播每次抗爭都未勝利既思想

點先為之唔夠人先。

幾千人夠唔夠？

幾千人當然唔夠
一黎冇籌碼
一齊俾狗圍就收皮
而得幾千人既行動都唔會有民意授權
所以要考慮下如果人數唔夠
行動是否繼續 想達到咩目標

69當日發夢深夜得幾千人大家都係得個退字
然後逼出灣仔後狗包抄就分段逼散人潮
遂步散去
若非仲有612
應不了了之

推

【繼續吹】我地只係步緊黃背心後塵！！

Push